[行動POST] 開拖！一人一信表揚港台《頭條新聞》

商經局話收到200多個涉及《頭條新聞》投訴

我哋起碼要寫夠20000封表揚信表揚頭條新聞！
唔好以為表揚信無用，之前廣播處長梁家榮就係喺立法會用表揚信數字駁到保皇黨無聲出！

目標email（PPRB封信有copy嘅對象）：
香港電台會 : ccu@rthk.hk
商務及經濟發展局：ccibenq@cedb.gov.hk
廣播處長梁家榮 : kwleung@rthk.hk
通訊事務管理局：webmaster@ocfa.gov.hk;
政府新聞處：Internet@isd.gov.hk

下面我會列出template

呼籲各位一人一信，支持香港電台《頭條新聞》

文：薯伯伯

電郵主題：支持《頭條新聞》

（除了寫「支持」，可以改用讚賞／欣賞／感謝／贊同。）

致：
香港電台會 : ccu@rthk.hk
商務及經濟發展局：ccibenq@cedb.gov.hk
廣播處長梁家榮 : kwleung@rthk.hk

1. 必須在電郵起首，就清晰表達支持香港電台及《頭條新聞》，強調他們講良心話，維護香港人的核心價值。
2. 要在當眼位置，表揚藝人名單：吳志森、曾志豪、羅啟新、王宗堯、王喜。
3. 要在當眼位置，表揚《頭條新聞》的監製及製作團隊。

以下幾點原因，可以選擇提出：

4. 香港電台《頭條新聞》秉承多年傳統，諷刺時弊，為市民發聲。
5. 香港電台《頭條新聞》能夠反應社會的不同聲音，為市民抱不平。
6. 港台是公營電台，公帑是來自市民，港台應為人民發聲。
7. BBC 也是英國公營電台，但也有批判英國政府的新聞及評論。
7. 當然你喜歡也可以這樣寫：中國中央電視台乃中共喉舌機關媒體，但依然肩負起為民發聲的使命（🤮），香港電台諷刺時弊，是符合國家政策（🤮）。
8. 《頭條新聞》的嬉笑怒罵，是多元社會特色，應鼓勵及包容，尊重不同創作，尊重市民選擇。
9. 自由創作，好比生命般重要。
10. 言論自由乃是香港基石。

———

*** 「支援信件」的電郵樣本 ***

可以分三封電郵，分別發給：

<香港電台查詢、意見或投訴> ccu@rthk.hk
<商務及經濟發展局> ccibenq@cedb.gov.hk
<廣播處長梁家榮先生> kwleung@rthk.hk

主題：支持香港電台《頭條新聞》

您好，我看到新一年的《頭條新聞》終於開播，製作認真，亦能夠為市民抱不平，以嘻笑怒罵的方式去諷刺時弊，非常抵死過癮。

在此支持及感謝《頭條新聞》的主持吳志森、曾志豪、羅啟新，還有在 2020 年首次登場的王宗堯及王喜，還有監製，以及其他一眾台前幕後的員工。

祝《頭條新聞》收視節節上升！

香港市民 敬啟
日期

To: kwleung@rthk.hk
Cc: ccu@rthk.hk; webmaster@ocfa.gov.hk; ccibenq@cedb.gov.hk;
Internet@isd.gov.hk

subject：表揚香港電台電視部節目《頭條新聞》

廣播處長先生鈞鑒：

本人是 貴台電視部節目《頭條新聞》（”該節目”)的忠實觀眾，特此來信表揚該節目、其主持吳志森先生、曾志豪先生、羅啟新先生，以及其嘉賓主持王喜先生及王宗堯先生，並表達對該節目及上述主持、嘉賓主持的欣賞及支持。

本人從傳媒報導得悉，該節目最近收到警察公共關係科以及親共派人士如梁振英等人批評。本人認為該些批評毫無理據，純粹為施加政治壓力、打壓市民聲音。

該節目以一貫嘻笑怒罵風格針砭時弊，反映市民聲音，並以諷刺手法監督政府，充分發揮傳媒作為社會第四權之職責。

「警隊囤積防護物資」的指控乃普羅市民一直存在的合理質疑，該節目以幽默手法帶出信息，為市民發聲，獲廣大市民共鳴。截止2020年2月18日早上11時，該節目的有關單集在YouTube平台取得超過七十萬收看次數，在只得約一千個「不喜歡」的同時，有約七萬個「喜歡」。受警方批評之《驚方訊息》環節，在Facebook平台獲得超過六十萬次收看，按「讚好、哈哈及勁正」的超過四萬，並獲超過一萬五千次分享，可見節目廣受市民歡迎、共鳴及認同。

即使警方認為指控不公，僅需闡述其版本作辯解即可，不需對該節目提出批評。該節目實際上引起更多觀眾對該議題之關注，提供機會予警方闡述辯解，貴台新聞部亦有報道警方闡述之版本，公眾在聆聽兩個版本陳述後自有判斷。警方及親共派人士之批評實屬無理，純為施加政治壓力。

《香港電台約章》中列明，香港電台目的和使命包括「讓公眾暢所欲言」、「提供多元化節目」、「為市民提供資訊、教育及娛樂」等等。該節目充分履行了上述使命，在大多數主流傳媒被親共勢力收編、沒有其他媒體製作同類以幽默手法針砭時弊節目的當下尤顯其獨特性，極其重要。

希望 貴台能抵住政治壓力，秉持一貫的編採自主，繼續製作一如該節目的高質素節目予廣大市民收看。

敬候
鈞安

觀眾xxx
2020年x月x日

To: kwleung@rthk.hk
Cc: ccu@rthk.hk, webmaster@ocfa.gov.hk

Subject: Commendation for RTHK TV Programme Headliner (《頭條新聞》)
-------------------
Dear Director of Broadcasting,

I'm writing to indicate my full support for RTHK, in particular its programme Headliner （《頭條新聞》, for its unbiased reporting and commenting of current events. Recently, an episode of this programme had touched on the questionable allocation of medical resources to the HK Police and their work (or lack thereof) in fighting against the coronavirus. I believe the majority of the people of HK who truly care about the society and follow closely the development of current events would agree with what the programme had reported and commented in this recent episode. Hence, I think the letter from the PPRB of HK Police, which criticizes the programme for its recent reporting, is inappropriate and constitutes a blatant intervention of the freedom of press.

Please continue your hardwork for the benefit of the society.

Regards
［打自己名］

推

推 一陣幫手send

剪剪貼貼，每個sample揀D point寫、或者自己加新point、用唔同字眼
儘量唔好一式一樣

push

email 錯？

pusu

Sorry 打錯左 唔該曬巴打

我pin返真email：
通訊局：Webmaster@OFCA.gov.hk

剪剪貼貼，每個sample揀D point寫、或者自己加新point、用唔同字眼
儘量唔好一式一樣

收名今晚send

文宣戰又要啟動喇

[行動post] 撐警大聯盟政總聲討港台 大家入黎一齊做

支持

Push

推！自己打封新！

大力推

Sent

無錯 最好由頭寫過
template信嘅話垃圾政府可能會當同一封
不過廣播處長喺立法會反駁共狗嘅時候，就算template信個數字都應該有用

sent

tui

done

大家唔好咁懶copy and paste
用吓自己文字寫一封信啦

利申自己寫email已send

贊成 最好自己寫
遊行要花起碼四五個鐘、日曬雨淋都有200萬人出黎
喺冷氣房由頭花一個鐘寫封信應該難唔到大家

肥媽條仔就咁多人推

推呀

始終娛樂圈人物juicy D
但唔使灰心
頭條呢單野都有大量post同埋好多都推到起碼十幾版

推呀 保護港台 保護言論自由！

撐港台

推行動post

全部都send晒

[/quote]

呢單新聞話俾大家知點解寫表揚信有用
唔好投訴警訊，會增加港台收到投訴嘅數字
最好自己寫 如果唔係就同藍絲投訴一樣
屬於千篇一律 只係署名唔同

| 2019-10-30 | 信報財經新聞 | A14 | 政情
建制指港台偏頗 梁家榮反駁

立法會資訊科技及廣播事務委員會，昨天聽取政府就今年《施政報告》相關政策發表的簡報，多名建制派議員趁機炮轟香港電台在近月反修例示威中，新聞報道及節目內容偏頗。廣播處長梁家榮回應稱，單計港台烽煙節目及論壇，近月獲邀或答應出席的嘉賓當中，建制派人士多於非建制派；又指由6月至9月期間，港台共收到逾3.7萬封巿民讚賞的來信，正式投訴只有3900多宗。

3.7萬來信讚賞 僅3900宗投訴

民建聯葛珮帆表示，很多人覺得港台節目常發表偏頗言論，近月更多人投訴港台有政治立場，有節目主持人散播仇中或仇警意見，擔心變成宣傳暴力和港獨平台。旅遊界議員姚思榮更點名節目《鏗鏘集》及《頭條新聞》，批評都是偏向同情示威者，問政府有無統計這些節目是否真正不偏不倚。

梁家榮說，《頭條新聞》根本不是新聞節目，「幾十年來都係一個諷刺的節目，一睇就知道係諷刺」；《鏗鏘集》則是深入探討時事的公共事務節目，「你去計是否所謂持平、各方面一齊表達（意見），不是這類節目做法」，指應該用製作標準去質疑，例如有無資料錯誤，「當我的同事盡努力，投放很多資源小心求證一些資料，返來你問點解無呢樣、點解無樣，對任何一個製作這類節目的同事都是不公平。」

保險界議員陳健波說，有大批巿民不滿港台。梁家榮稱過去4個月港台收到的投訴、建議、查詢及讚賞逾4.7萬宗，當中正式投訴連同建議約8000宗，讚賞港台的來信有3.7萬宗。他強調港台一直恪守約章及節目製作守則，不偏不倚讓各方有表達意見機會。

闢謠記者手持濾罐非磚頭

此外，港台攝影記者周日晚在旺角被防暴警強行扯下防毒面罩，網上有謠言指記者當時手持的磚頭跌下。港台新聞部昨嚴正澄清，事發片段所見跌在地上的並非磚塊，而是記者面罩的粉紅色濾罐。新聞部嚴厲譴責失實指控及抹黑，保留追究權利。

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
| 2019-10-30 | 星島日報 | A06 | 政治
建制派轟港台偏頗 泛民反挺有公信力 點名批評《頭條》《鏗鏘集》

建制派一直不滿港台的報道方針。立法會資訊科技委員會昨日開會，有建制派議員批評港台部分節目在反修例事件中偏袒示威者，烽煙及個人意見節目亦有仇中言論，點名批評《頭條新聞》及《鏗鏘集》問題最嚴重。民主派議員則認為港台公信力佳，港府宜珍惜。廣播處長梁家榮重申，兩個節目定位為諷刺及專題節目，並非新聞節目，又表明烽煙節目中獲邀嘉賓建制人物比非建制人物多，強調港台一直致力服務所有群眾。

民建聯葛珮帆發言時批評，港台不少節目在反修例運動中偏袒示威者，其中反修例運動中不少報道和節目均是宣揚暴力仇恨，主持明示或暗示地有仇警及偏頗內容，更有港台節目發表容許港獨有關人士言論以及相關歌曲。梁家榮則解釋，港台一直有恪守中立約章，強調烽煙節目有不同人打電話表達不同意見，不代表主持人偏幫任何一方，他又提到，民族黨被取締後，香港電台已經表明「不可作為宣揚港獨平台」，惟表示依據法理，有些言論和歌曲法理上仍未被取替，「點樣話係屬於咩政治成分？」

梁家榮：一向恪守中立

旅遊業姚思榮表示，留意到《頭條新聞》及《鏗鏘集》的報道較為同情示威者，市民的生活問題、警方壓力甚至凌辱事件等全部均「睇唔到」，認為報道應該要雙方面，不應「側埋一邊」。梁家榮則回應指出，《頭條新聞》及《鏗鏘集》分別是諷刺及深入探討的專題節目，不應將兩個節目歸類為新聞。他又重申，烽煙節目中獲邀嘉賓建制人物比非建制人物多，他認為，現時社會出現「鍾意就話客觀、就話好，唔鍾意就話點解畀佢講」，強調港台服務全港市民，各方面意見都會聽。

保險界議員陳健波則表示，港台三十二台的直播十分偏頗，市民怨氣不少，「我唔想見到民怨愈來愈重，覺得港台應該倒閉」，「點解有人反對港台新大樓？第一係開支太大，第二係大家睇唔到港台搬新大樓有咩價值，只係睇到港台破壞香港。」梁家榮回應指，港台六月至今收到的意見、投訴、查詢等共有四萬七千宗，正式投訴有三千九百宗，建議及意見則有五千八百宗，如若兩者相加則有八千多宗，讚賞來信則有三萬七千宗。他提到不少投訴是千篇一律的投訴，「內容一樣，簽名不同」，表明每一個意見均會檢討，「港台同事從來沒有說過自己的節目做得好，只會一直改進。」

民主黨主席胡志偉表示，正是因為港台深具公信力，才會得到香港市民信任支持，應該好好珍惜，又說如若港台變成與其他左派媒體無異，對港府施政無補於事。公民黨郭家麒則引述港台調查指，十大最受歡迎的電視節目中，有六項為港台節目，當中包括《頭條新聞》。他同時批評港府一直削減港台開支，大樓殘舊卻未有修補，有警員近日更扯開港台攝影師的防毒面具，批評對港台最大的逼害來自港府。梁家榮則認為港府未有打壓，處方和港府一直有商有量，未有政治打壓。[/quote]

有片睇
睇下廣播處長上年點樣引用表揚信數字駁到共狗一棟都無

今晚做

支持
sent

已經自己send左

？？

10年都唔寄一次

手抄左一份
寄過去

可能三個email 要分開三次打電話可能當咗成串文字係同一個email

有誠意

放工寫

pish

已寄

輕輕一推

再推

再再推

推呀，守護港台! ! !

支持呀！

pushpush

Pish
721
831
101

Ching 佢當咗3個email係一串
分返開應該就得

推！！

幫推

自己打左一封email
希望王宗堯和王喜可以留低

咩食個行飯就咩咩咩，做得唔好大圍人吊佢呀

Lm 聽日返公司sd

Tui